深交所高層肖金鋒墮斃 疑自殺

2018年09月26日

深交所高層肖金鋒墮斃 疑自殺

深圳證券交易所中小板公司管理部總監肖金鋒（圖）周一在深圳家中疑自殺墮樓身亡。深交所昨晚證實有關消息。此外，深圳當局昨公開闢謠，指外傳深圳將升格為直轄市是毫無根據。

患抑鬱症 母剛去世

40歲出頭的肖金鋒2002年加入深交所，歷任公司管理部高級經理、執行經理、副總監等職，年初升至總監，前途本一片光明，業界多對他評價頗高。據悉肖患有抑鬱症，其母月前剛剛去世，肖的女兒正就讀高中三年級。肖最近一次公開露面是7月初在上海參加「2018中國上市公司論壇」，並發表主題演講。

官網顯示，肖所在的部門主要負責深交所中小板上市公司訊息披露日常監管，並有權對違反規則的行為採取措施或紀律處分。深交所昨在微博帖文指，肖金鋒在家中不幸身故，讚揚他「政治立場堅定，事業心強，嚴於律己，表現出色」，對其突然離世感哀痛和惋惜。

另外，今年是內地改革開放40周年，傳深圳市將升格成中國第五個直轄市，更有「大人物」(傳是習近平)南下見證。不過，深圳市政府新聞辦昨闢謠稱，傳聞「毫無事實根據，純屬網民猜測」。

網易/財新網

上一則
上一則
華商務部轟美︰刀子架頸怎談判

下一則
下一則
美批26億對台售武計劃 明剃京眼眉華轟損主權

被

琴日一個 今日又一個

蕭鋒